﻿ Sạt_lở công_trình kè bảo_vệ cảng Năm_Căn : Khởi_tố vụ_án
Theo hồ_sơ của cơ_quan điều_tra , công_trình xây_dựng bờ kè bảo_vệ cảng Năm_Căn được khởi_công từ tháng 12-2000 và nghiệm_thu vào tháng 5-2001 . Công_trình nghiệm_thu được mấy ngày thì bất_ngờ bị lún sụt vào đêm 20-5-2001 , làm chìm một đoạn kè dài 47m ở phía thượng_lưu . Chiều 21-5-2001 , đoạn bờ kè còn lại phía hạ_lưu cũng bị biến_mất .
Cơ_quan điều_tra đã tìm ra một_số nguyên_nhân dẫn đến sự_cố . Trong đó đáng lưu_ý là Trung_tâm Tư_vấn thiết_kế và chuyển_giao công_nghệ giao_thông vận_tải ( Viện_Khoa học công_nghệ giao_thông vận_tải - Bộ GTVT ) đã có nhiều sai_phạm trong khảo_sát thiết_kế . Thiệt_hại của công_trình khoảng 3 tỉ đồng .
Nguồn tin riêng của Tuổi_Trẻ cho_biết cơ_quan điều_tra đã tiến_hành triệu_tập để thẩm_vấn các ông : Nguyễn_Hữu_Đẩu - viện phó kiêm giám_đốc Trung_tâm Tư_vấn thiết_kế và chuyển_giao công_nghệ giao_thông vận_tải , đồng_thời là chủ_nhiệm đồ_án khảo_sát thiết_kế ; ông Đàm_Gia_Phú , Vũ_Xuân_Quang - đồng chủ_trì thiết_kế - và một_số nhân_vật có liên_quan .
Bước_đầu các ông Đẩu , Phú , Quang đã nhận trách_nhiệm về những sai_phạm trên và sẵn_sàng đền_bù thiệt_hại . Về phía chủ đầu_tư , ông Phạm_Thanh_Tuyền - giám_đốc ban quản_lý dự_án - cũng đã thiếu trách_nhiệm trong việc kiểm_tra chất_lượng hồ_sơ khảo_sát , thiết_kế .
HOÀNG_KHƯƠNG
